{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035189",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "홍천 풍암리 동학혁명군전적지"
    },
    "text": "洪川豊岩里東学革命軍戦跡地 (홍천 풍암리 동학혁명군전적지)\\n\n江原特別自治道 洪川郡西石面豊岩里505-11番地\\n\n1977年11月28日、豊岩里は江原特別自治道記念物に指定されました。豊岩里の面積は1,227㎡です。この地は朝鮮末期に東学軍と官軍が激しい戦闘を繰り広げた戦績地として知られています。1894年(高宗31)、東学農民運動が盛り上がっていた時期には、洪川地方でも農民抗争が大規模に起きました。洪川地方にいた東学軍は洪川邑長野村地域まで進撃し、洪川官衙を攻撃しようとしました。当時、官軍総司令官メン·ヨンジェとの接戦が束草里で行われ、東学軍の兵士約30人が戦死したと伝えられています。敗れた農民軍は長野村に集結し、その後も豊岩里でキム·スクヒョンを中心とした数千人の東学軍が官軍と激戦を繰り広げましたが、最終的に敗退しました。この戦いの結果、東学農民運動は失敗しました。1976年、豊岩里の住民たちは自作峠でセマウル運動を行っていた際、大量の遺体を発見しました。死傷者は約800人以上と推定されましたが、多くの戦死者や負傷者は穴に埋められてしまったため、その数は正確にはわかりません。1977年、洪川郡では豊岩里東学革命軍戦績碑が建立されました。現在、約30戸の家族が旧暦10月22日に祭祀を行っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "豊岩里東学革命軍戦跡地はどこにありますか？",
            "answer": "豊岩里東学革命軍戦跡地は、江原特別自治道洪川郡西石面豊岩里505-11番地にあります。"
        },
        {
            "question": "豊岩里はいつ江原特別自治道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "豊岩里は1977年11月28日に江原特別自治道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "豊岩里の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "豊岩里の面積は1,227㎡です。"
        },
        {
            "question": "豊岩里はどのような戦闘の戦跡地として知られていますか？",
            "answer": "豊岩里は朝鮮末期に東学軍と官軍が激しい戦闘を繰り広げた戦績地として知られています。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での東学軍と官軍の戦いはいつ行われましたか？",
            "answer": "豊岩里での東学軍と官軍の戦いは1894年(高宗31)に行われました。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での農民抗争はどのような結果になりましたか？",
            "answer": "豊岩里での農民抗争は最終的に東学農民運動の失敗に終わりました。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での戦闘で何人の兵士が戦死しましたか？",
            "answer": "豊岩里での戦闘で東学軍の兵士約30人が戦死したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での戦闘において、敗れた農民軍はどこに集結しましたか？",
            "answer": "敗れた農民軍は長野村に集結しました。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での戦闘において、どのような結果となりましたか？",
            "answer": "豊岩里での戦闘の結果、東学軍は最終的に敗退しました。"
        },
        {
            "question": "豊岩里での戦闘の際に大量の遺体が発見されたとされていますが、その数は何人くらいだったのですか？",
            "answer": "豊岩里での戦闘の際に大量の遺体が発見されましたが、正確な数はわかりません。死傷者は約800人以上と推定されています。"
        },
        {
            "question": "洪川郡では豊岩里東学革命軍戦績碑が建立されましたか？",
            "answer": "はい、洪川郡では豊岩里東学革命軍戦績碑が建立されました。"
        },
        {
            "question": "現在、豊岩里で何を行っていますか？",
            "answer": "現在、約30戸の家族が旧暦10月22日に祭祀を行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 512
    }
}